三維世界嘅投影係二維，四維嘅投影係三維；點樣可以理解到四維生物點樣觀察我哋？

無科學方法
因為未觀測到4維生物
只能9估
完

無可能理解到
因為我地嘅想像點都會限制咗係3d

出左太空能不能突破佢

四維會唔會唔係生物？

傳說中的神？

應該話唔係人類定義既「生物」

第四維度係乜？時間？

四維睇三維，概念上同你身處三維世果睇二維世界差不多
你觀察住二維世界，幻想自己係四維睇緊三維，你有咩感覺？

二維有無生物我地都唔知啦
四維就算有生物都未必知我地存在

係

如果時間係一條線 四維生物可能好似條蚯蚓咁
我地一生都係一條線 喺四維就會無因果先後 佢可以直接見到我地出世 又見到我地死亡

有個故仔係講呢樣嘢
講2D遇到3D之後返返去2D世界講3D係點
點知俾人當異類

四維係四維空間，時間係獨立一維

the flat land

唔一定。
第四維=時間只係其中一個廣泛地被接納既說法
如果以空間/方向既層面去睇，就會係XYZ軸以外既第四條軸: T
而T軸理論上係同時間同XYZ軸成直角

吹都吹到十維，十二維，其實都係跟據之前d維度習性推返出黎

四維係時間，五維係平行時空，六維係改變過去

以哩個方式講法，每個維度其實未必有相應生物

四維時空呢個講法應該係源自狹義相對論用Minkowski space而嚟
但係個metric tensor都唔係diag(1, 1, 1, 1), 而係diag(1, 1, 1, -1), 唔可以用三維時空既直觀去拓展理解
例如四維時空既距離係ds^2=g_ij*dx_i*dx_j=dx^2+dy^2+dz^2-dt^2, 叫做spacetime, 因為對應於三維空間距離獨立於座標系, 喺四維時空spacetime係獨立於座標系
其實呢堆嘢似人為既mathematical construct多啲, 唔使認真去想像咩叫四維
就好似stat mech會有10^23維空間, 量子力學有無限維空間 (Hilbert space)
講到尾都係玩數學, 用高維空間呢個概念會方便整數學model出嚟, 唔通真係會走去幻想係咪真係有個極高維/無限維空間咩

用超簡單平民睇法去講，
話想超弦理論成立既話，
個弦既活動方向要11維空間先夠用。
所以反推斷出我地有11維空間（其實有幾個講法）

好似係

我覺得四維係腦電波嗰啲反應感知
時間只係呢啲對三維事物觀察反映出嚟嘅概念

作為係三維空間生存既樓主 有無見過二維空間既生物？

我覺得我地已經係四維生物，因為有時間。

多過四圍可能係唔同空間，或者幾個唔同維度合埋。

時空同空間係兩回事

時空係唔同時間軸中嘅空間，每個時空應該都係獨立。

時空係時間軸加個3d空間
4d空間係另一樣野

四維Euclidean space 有幾難理解
Banach space呢類叫咩

唔同意，如果我地係四維生物，而第四維係時間，我地係應該可以響時間上任意遊走。行前行後，甚至乎上下左右都得。至於點為之響時間軸上下左右咁行，真係唔識答你

我成日覺得關於四維時空/空間嘅幻想
就有啲似問Hilbert space嘅生物會係點咁匪夷所思
明明都只係人為數學construct

你講既4d 空間只係四維世界既其中一種，唔可以否定有其他四維世界。

救命
算數
明就明唔明就算

噉你想講既4d 空間係乜野? 係咪第四維係空間。

題外話 自己覺得每個國家歷史出現既神明 都係4,5,6維等高維度度黎

神蹟 復活 法術 之類 對4維以上既神明
可能係簡單過簡單

你講到好似已經生活係四維咁

其實依家4維以上都只係推論出黎

實際上好似無咩研究價值

唔係潛意識問題咩

都想像吓喺高維空間個世界會有咩唔同
因為好多geometrical properties喺維度唔同既空間都會唔同, 導致好多物理定律都唔一樣
例如喺二維空間唔存在chaos
surface(N-1 dimensional volume)-to-volume(N dimensional volume) ratio又會隨住維度數目而維化 (球體喺R^N Euclidean space, 當N趨於無限, 體積會趨向零)
而EM force, G-force同距離既關係都同空間維度數目有關
或者最簡單既例子, 二維空間既生物冇可能有類比於三維生物既消化系統, 因為要令食物通過, 肯定要將個生物切開兩邊

其實維度有無統一過？因為四維以上都係推論，又無法接觸，咁唔同人推論就自然有唔同結果

同埋其他維度有無生物都係一個問題

諗起有套漫畫叫 4D，啲設定幾正幾符合物理嘅第四維

先唔講string theory嗰類喺物理上真係假設有多於三維空間既理論 (我唔識 )
數學喺topology, differential geometry等等領域對euclidean/non-euclidean space幾何特性既研究已經可以推斷到, 喺dimension n>3會發生啲咩事, 因為數學人永遠係有咁general得咁general, 佢哋唔care specifically n=3會點
例如我記得big bang theory(嗰套美劇)都有提到, 喺n>4唔會有knot呢樣嘢, 即係如果我哋係五維空間既生物係唔會綁到鞋帶

如果想知n>3既世界係點, 其實應該直接去睇topology, differential geometry, dynamical systems既數學就得 又或者將啲物理定律(有關生命就可以睇biophysics)由3維變n維睇吓會點, 只係中間啲derivations要改一改就得, 大部份基本定律應該唔會差太遠, 只係inverse square law可能變inverse cube law之類

they are watching you

老高話有十一個維度

我依排都係咁諗

諗咁多做咩丫 聽日早啲返工好過啦

咩叫四維？

線
面
體
仲有咩？

所以話其實無共知咪無義思，你由你佢由佢講

睇youtube d十維，十二維，似或然率咁

咩叫yt? 係咪eyt?

無得理解，最多只可以幻想

幻想得到既人應該都係超級天才
between 少有高汁po但睇呢個po 睇到有啲心寒

我哋3D生物應該都冇可能想像到4D視角
我哋只可以睇到睇到4D物件嘅3D投影
而呢啲投影基本上都冇得喺現實生活中重現
所以你只可以睇模擬動畫
變相係睇緊4D物件嘅3D投影嘅2D投影
其他可以做嘅就係了解4D物件有咩properties

想像下你係度觀察緊一隻普通既螞蟻 （唔係飛蟻），
係一個懸浮既物體上面行走。

螞蟻會係上面不停行啊行，對於作來講呢個就係佢既世界，事情，物件只會係呢個懸浮物體上被佢發現，等佢去探索。

然而對於我地人類來講，其實佢每一個選擇既可能性，將會去邊度，做啲咩野都可以睇到 / 叫預視到。
可以影響到佢，例如用風吹佢，扔野落去直接影響螞蟻 / 做成震盪 etc 等等等等

大概更高維度既生物（假設有）都係類似既概念。
換言之就係佢地能夠預視到觀察緊既 低維度 生物既每一個選擇，可能性，後果。 又或者應該話可以出手影響到低維度生物既選擇。 簡單講就係睇到 / 能干涉 觀察對象既未來。

BTW 補充返二維生物係未被發現存在，用螞蟻只係做比喻因爲佢地比較 適應 二維既生活。 但係螞蟻係有空間感知能力。

靈魂

三維不受二維所限，四維不受三維所限，四維或以上生物 or 神 or 靈理應不受時間所限。

量子力學計數，計到有十一維

理解唔到
理解到就做當代愛因斯坦

應該係以能量體形式觀察緊我哋

咁如果人類喺一千年後發明到時光機
係咪代表人類成功由三維生物進化成四維

藏拙啦巴打

其實咩4維5維係計數出黎
即係佢可以幫我地solve到好多野
同complex number一樣
佢可能唔存在
但我地只係用佢計數解釋我地既問題
的人話4維生物根本係騎劫左呢個概念
你就算計到識飛一日未有observation support你一日都係9up
利申無深入研究，只係講緊science最基本嘅求真精神

唔係我講，係d youtube片講解一到十維空間

開頭都覺好新奇，但真係齋吹，所以咪話維度無共識都係任你up

我覺得時間係四維我可以想像中小小
一維係點組成 二維係線組成 三維係面組
四維就係立體組成 我地眼見到同感受到既只係時間推進既一個切面 而同時係有無限個三維世界均速咁推進同時存在 至於點解無時間旅行者黎到我地呢個世界 係因為無可能一下切入準確既一個時間點
數學上講就係 三維觀察二維 面前有一個10cm高既圓柱體 但個圓柱體係有無限個切面 高1cm果到係一個二維世界 1.1cm又係一個 1.01 1.001 1.0001又係一個如此類推
就好似上面咁講 我地係身處係第x年x月x日x時x分xx~秒既四維一個就切面 四維既‘生物’可以一眼知道呢個三維世界既過去到未來係點 正如我地可以一眼就睇到面前果舊係一個圓柱體

至於每一個維度都有生物呢點有保留

傳聞螞蟻係二維認知生物
但有三維嘅身體

人類係三維認知生物
咁我地會唔會有四維嘅身體
但我地睇唔到？

另外如果四維生物想殺死我地
超自然方式死亡率應該唔少
感覺唔多有直接受四維施力壓迫至死嘅例子

但人體自燃會唔會係嚟自四維嘅火焰攻擊？
瘟疫算唔算一種對人類用嘅殺蟲劑？
人類係咪已經比四維空間立法保育？
定係呢度只係一個類似養殖箱嘅地方？

而且傳聞宇宙只係個投影，人類會唔會係有三維空間概念嘅 真·二維生物？

係只有長闊 無高 嘅平面生物

咁犀利？？有無link睇下？

第4維咪鬼囉

其實啲鬼魂/幽靈/惡魔/神會唔會就係四維生物
一直睇住我哋，但我哋睇唔到佢哋

+ eigenvalue of metric tensor -> spacelike dimension
- eigenvalue of metric tensor -> timelike dimension

Relativistic mechanics in multiple time dimensions

好具體嘅推論

又幾有道理
三維穿過二維
二維只會見到突然出現又突然消失

四維穿過三維同理
咁諗嘅話，鬼係四維又符合喎

人死左就會升維嘅話都幾好

補充少少，套漫畫講女主角係超能力者，男主角係教授覺得超能力者係進化到第四維嘅人類用四維概念去解釋女主d超能力

[img]

四維空間同主流認為的四維=時空根本就兩樣野黎
高維觀察我地就係3D模型咁 內外都可以睇到
仲要計未知的一軸有咩玩法 可以我哋同我哋想像的樣完全唔同
始終我地係三維世界 好難想像到果觀察果一軸

時間唔係1維，我哋三維有時間，二維都有時間，冇時間就冇活動，你只係唔知第四維條軸指向邊，所以先用時間取代

四維生物咪即係鬼攞 或者靈體
再打上既維度 我會理解為神

睇完成個post有大半都唔知講緊乜
明明數學上已經解釋得好好

你個回覆最正

用條片02:19秒嘅概念

三維嘅球透過二維世界時
二維世界會覺得佢瞬間會變成唔同大小嘅圓
1.二維睇三維=瞬間轉換形狀

並個球可以由三維世界移動
於二維世界任一點切入
2.二維睇三維=消失後瞬移

由此推斷
雖然想象唔到四維生物係點
但四維生物通過三維世界
可以用返以上第1，2點去估
1.四維生物應該可以一瞬間轉換成唔同形狀嘅立體（可以好唔一樣，我地觀察以為佢變緊）
2.四維生物可以係自己世界移動 然後選擇一個點切入

所以四維生物係我地眼中係可以隨時變換形態
同可以突然消失然後係一段時間後 係我地無法理解咁遠嘅地方出現返

係咪即係一下就觀察到所有時間線？

玩一隻game叫ever 17

無人提三體？

Interstellar係咪講人類發展到四維

其實唔好話四維以上既世界

人類根本連二維世界都未觀測到

你po呢啲出黎啲人唔會明
個個都係0根據係到ff神魔鬼怪
不過又証明唔到佢地係錯既

物理中既四維同數學中既四維係唔同既概念。樓主講既projection，係屬於數學概念，同時間無關

呢個係從生物對空間認知角度
從螞蟻同人嘅關係嚟推論
三維生物同四維生物之間嘅狀況

唔否認鬼神説觀點嘅可能性
但四維或以上係鬼神只係猜想
未必係鬼

畢竟平面喺立體入面未必互相平行
三維喺四維入面都係
四維只係比三維係多一條軸線
但三維空間(們)唔一定同軸線平行
鬼有機會係同另一個三維空間係四維空間交錯嘅時候存在

四維生物未必係鬼，仲有好多可能性

呢個世界有無2D物件都成疑問

有無物件係無厚度無體積？

螞蟻就係二維生物

螞蟻好明顯有長闊高

11維空間生物咪好勁
但佢係咪唔會知其他維度生物係點生存

發夢果時咪係四維囉

睇得太多科幻小說 有三維就會有一.二四維？ 三維只係人定義 唔代表佢係真係有依個級別
數學証明唔代表真實存在（弦論) 物理上既証明先係
例子
中學解二次方程 如果係純數學題 有機會計到兩個根 一正一負都係啱 但係文字題就要捨棄 因爲依個物理世界唔會有負一架車 i架車 所以唔好亂拓展
有三邊形四邊形唔代表有二邊形 一邊形 數學可以比個模型存在唔代表物理上存在
最後 無野可以穿越光速同穿越光速就回到過去都係人亂spin

睇一次笑一次，作嗰條友諷刺中國夢，真係好癲

20萬年後，我國成功捕捉了第四維——時間軸，但瞬移器卻不能用於這個維度，科學家經過不懈努力之後終於發明了超時空飛碟，我國迅速派遣拓荒者通過時空隧道到達了自古以來和未來世界全部的三維空間，我國版圖首次佔據了思維時空，時空隧道成為我國交通的主幹道。

我國把時空隧道設立為直轄市並遷都至此，按照歷史階段的劃分來設立行省，每個行省都是多重三維空間，宇宙降為地級市、星雲團降級為縣，行星降級為村（這就是地球村的由來），我國政府把國號作了相應調整。

隨著科技的發展我國又相繼發現了第五維、第六維、第七維等高階拓撲維並及時派遣開荒者實際佔領，此後我國進入高維拓撲時代。超過四維的時空無法在二維平面上表達出來，所以中國未來版圖的視覺效果到此為止，四維以後的中華拓撲帝國版圖只可意會，無法用圖片描述。

幻想下 二維生物即係公仔書既人物既世界 但係有生命

諗起Interstellar

就咁諗其實鬼同d所謂ufo都類似四維生物

蟻

觀察flat-earthers就可以理解到

我地作為三維生物理解到二維同一維嘅存在，但唔會視二維同一維嘅嘢為「生物」，所以四維嘅存在唔會係我地可以認知嘅方式，「佢地」係理解到三維但同樣唔會視我地係一種有意義嘅「生物」

所以話四維係神都只係因為我地理解唔到，調返轉咁諗，我地用紙筆「創造」二維世界，但唔會覺得自己係二維世界嘅神，因為對我地嚟講只係好普通嘅行為

總括嚟講，低維度永遠幻想唔到高維度嘅存在方式，而高維度亦唔視低維度為「存在」，因為三維只係構成佢地四維嘅必要條件

我地可以透過畫畫創造到新嘅2D物件 不過從來都無方法令自己進入2D世界 同理其實4D生物亦唔一定有能力令自己出現喺3D世界

但諗諗下其實影相又算唔算係將一件3D物件帶左入2D世界呢

唔係有四維生物 你係假設講緊有 第五維角度 先會觀察到四維

可能我地可以但我地唔識？
就好似螞蟻生活係三維空間 但佢都淨係認知到面性空間
成日諗會唔會人類都一樣 係四維空間嘅生物 只係突破唔到三維思想

我地都可能四維軀體
只係自己睇唔到

咪即係Interstellar

4維睇3維咪咁

開頭 樓主用 「生物」 黎講 真係搞到好奇怪 好突兀，
咁講 用 'User' 黎講會客觀 易明啲

局限係三維時空 既User係生物
超出三維 好似上面個位講緊任意係四維走既User
已經唔局限現有概念既生物機制、生命體

點解三維睇既就係二維？
二維係邊二維？
根本你條問題已經誤導緊人，係唔成立既問題

完全睇唔撚明

要想像四維嘅存在係冇可能，等於叫你想像一隻唔存在嘅顏色，我地嘅思考已經被三維限制，就好似套卡通咁要有人帶我地跳出三維先有可能理解到，但返到嚟都冇其他人理解到，所以題外話，我覺得好多痴線佬其實唔係痴線，但一定俾政府收埋哂做研究，就好似圓型要保持自己嘅地位唔可以俾平民知有三維世界一樣

應該唔算 ， 少數人 唔係全人類文明 又唔係全三維生物可以

唔算進化

豬肉既市況牛皮，牛肉既市況豬皮

靈魂啦

靈魂不嬲都存在

空間係得三維長闊高
時間係得一維就係自己本身
加埋叫做”四維時空”

你講緊嘅1D 2D 3D 都under緊 時間T底下
1D = 點(0維空間) + time (1維時間)
2D = 線(1維空間) + time (1維時間)
3D = 面(2維空間) + time (1維時間)
4D = 立體(3維空間) + time (1維時間)

簡單講，四維空間係有四條互相垂直既線
三維空間係畫唔到出黎

正如二維生物都唔知三維生物點觀察佢地

好似有兩派，有d話四維係時間，又有d唔係

人類未進化到果個層次

垂直呢個概念係來自三維空間
所以你講嘅嘢又係有邏輯問題

咩 二維 三維生物 呢啲說法根本唔合理 人類用未知既角度探測 維度時空
試問邊會有所謂 純一維、 二維 生物咁樣

維度係愛黎觀察

話咩有一/二/ 三 維生物呢啲講法 根本唔合理
乜維+生物 已經完全係on9 既假想

真係唔好亂睇片

三維係立體 四維係咪就係好似播放一段延續性立體片段 好似電影 Clips 咁 中間有能量水平方向性流動 、帶動流動個股能量就係時間？

巴打唔好柒落去啦

二維生物要有circulatory system
已經冇可能好似公仔書既人物咁

其實咪就係柏拉圖既地穴寓言

如果要幻想就可以當係我地做動畫，「創造」幾十萬個frame放喺條時間軸上面播，所以四維就係有無限個三維放喺條時間軸上面，如果真係間四維嘅「生物」就真係可以鍾意睇邊個空就睇邊個，甚至修改內容

所以如果要所謂嘅time travel，即係要有能力將自己提升去四維

真係專業嘅先答到你 呢度唔會有人真正答到你

我地係所謂局限係三維世間 既三維生物
唔能夠觀察到 整個流動

能夠觀察到 整個三維運轉 成据野應該就叫四維
其實只係觀察角度黎

深信唔存在有 所謂咩維度既生物

任何「生物」 本身都唔係局限係單一維度
應俱備提升「維度」即觀察角度 既條件

或條撚
唔同維度 係因為有唔同理論提出
你全部都唔可以否定/證明 所以而家話有多種唔同維度唧可能性

四維咪有四個方向嘅空間xyzw

數學家會generalize佢 唔會再有specific嘅名

你d錯字好撚緊要

中文pls~

成個post都口同鼻拗嘅
好多comment 對四維空間嘅定義理解都唔同

好多個一維=二維
好多個二維=三維
好多個三維=四維

明未？

咁二維生物係咩野？
我只諗到影子係二維，但有咁既生物？

循環系統

純二維生物根本唔可能進食 呼吸 排洩...

如果佢地仍然存在而且生存到 咁即係要有d二維嘅能源支持佢地生存 但我地搵唔到

近排睇左套講四維嘅漫畫
睇到好玄

點 線 平面 立體
之後應該到多重宇宙或者平行時空
咁樣先可以將立體既維度完全覆蓋

用摺紙去理解就好易明
兩點對摺連埋創造下一維度
如果有人可以進入四維，就可以觀察到身處三維即係我地所在空間嘅所有嘢，即係佢可以對摺我地嘅空間穿越，可以理解為瞬間轉移
正如我地可以喺二維空間無限穿越

如果四維生物可以喺時間軸上面前後行，即係穿越時空，但只會知道一個起因同一個結果。
咁係咪可以用依個理論推斷五維生物有觀看唔同歷史嘅能力？
因為可以前後左右咁行，即係佢可以睇到一件事嘅起因同唔同結果？同我地睇2d，除咗前後（x軸）仲有左右（y軸）

知唔知自己講緊乜

你真的了解維度嗎？從1維到10維，看懂5個維度算你牛逼

四維會唔會係引力？

螞蟻係生活係三維嘅二維生物 因為佢地嘅認知仲停留係二維到 所以其實人類極大可能都係生活係4維到 但我地嘅認知仲停留係三維

螞蟻識唔識抬頭

四維是類似神仙的物體

佢識但因為螞蟻嘅認知能力只有前後左右 冇上同下 但佢地有三維嘅身體 所以嚴格啲嚟講螞蟻係一種適應係二維空間嘅三維生命形式

物理學家都唔能夠解釋到既野 係連登仔眼中就同小學數學差唔多

唔係數學概念黎架咩？
點解咁多人會話4維係時間
印象中好似每高一維就多一條對角？
睇李永樂睇過

好似電影剪片咁？

睇下係spacial dimension定點

有隻game嘗試用4th dimension project落3d space
再用2d同3d既分別去showcase 3d同4d
佢連d石柱都係4d object project to 3d space咁做出黎
幾有趣，可以睇下

developer話對電腦program 黎講多個spacial dimension 只係多一個coordinate，完全無任何問題
只係我地既大腦無辦法理解到，因為我地visualize唔到

一般講法因為我地個時間得一維，變左係線性所以個時間得一個方向，如果時間係二維，咁就有一個時間平面可以觀察。

無話佢岩，只係其中一個講法

lm

佢呢個係畢氏定理既application
2d(square): a^2+b^2=c^2
3d(cube): a^2+b^2+c^2=d^2
4d(hypercube): a^2+b^2+c^2+d^2=e^2
如此類推，所以數學上係可以有無限維度

String Theory班人好似話11維
再上會唔穩定

唔講咩time呢方面，純粹講spacial dimension既話，numberphile有好多呢方面既片
之前睇到個腦爆咁滯，無數學基礎去理解physics真係難

有隻電腦 game 係模擬4維空間
3d game 係 (x,y,z) 咁 plot
隻 game 加多一個 e.g. T
就變 (x,y,z,t) ，然後個主角除咗 x(前後), y (左右) , z (上下)，仲加多兩個行動指令，t(唔知點形容嘅兩個方向), 一行t，成張3D就會變樣 (好似 2D 世界入面, 3D 球向上下行會睇落似放大縮細嘅樣)。

人類認知焗限響我地感觀能力之內，而我地既五感係3D儀器，所以物理上任何野都會以3D形態同我地互動
0D 1D 2D甚至4D以上對我地黎講應該只可以同概念形式存在

螞蟻係三維生物來。
假如你將佢放係一張吊住既紙，佢去到邊緣會用觸角探頭怕跌落街。 另外佢地既蟻王蟻后都會飛去唔同地方起屋。

所以話佢地係二維生物係大錯特錯

可以跨越時空

光子

Be

影子

理論上4維物體存在既話，佢既3d影子就會cast係我地世界

有一說係Gravity穿越4維空間
所以作為fundamental force，佢係最弱，因為佢spread into other dimensions
個說法同時解釋左dark matter其實係其他universe漏過黎既random gravitational pull

其實會唔會係我地個宇宙係三維 宇宙外面先有更高維度嘅空間
就算我地有能力去到宇宙邊緣都好似無能力離開宇宙

點

愛因斯坦其實都有其極限～

十一維空間 eleven-dimensional space 是根據90年代所提出來的M理論(超弦理論的一種)～ 打十一維空間 大把內容農場

首先要搞清楚 好似沒有一維生物和 二維生物

可能都無三維生物，因為生物可能有四維生體，但我地睇唔到。

但係我地作為以三維感知既生物，已經觀察過既生物就算收細到微觀/單細胞級，都係見到佢地以三維生存
姐係例如話，你已經見到一個足球，你就唔可以見到佢個黑影之後同我講佢可以無厚度

佢地會飛唔代表佢地自己有三維意識

對佢地嚟講都可以係一個2D嘅觀察版本

就同我地三維有個位走過去
啲人跌入四維移動
但我地只見到啲人突然消失
我地會知道有啲咩位置危險
但唔會知道個度移動嘅係第四軸

而如果人類有一日可以越過三維去第二個三維。

我地依然係都係三維生物，因為我地都只能觀察到三維，只係從一個三維移動到另一個三維再用三維方式觀察佢

而唔係直接感受四維

係啊，所以我地喺四維第四軸都應該有一定厚度。

五維，六維。。。。

話唔定世界所有生物都係無限維生物
並無123456...維生物

咁我覺得唔可以以意識去分別個生物屬於幾多維
舉例: 有個人類突然受傷變植物人完全無晒意識，你會唔會話佢跌左去做零維生物，佢明明仲係生勾勾訓響張床

不過你有point，呢樣野似乎係semantics，企響咩frame of reference去觀察都可以唔同

係，我無否定你個proposal，只係指出如果已經觀察到件野係以三維存在，基本上可以確定佢0D 1D 2D個instance只係projection / shadow
姐係>=3D

巴打成日咁好耐性掃盲
真心佩服

就係想睇啲非content farm source

冇計，科幻ff係過癮過啲冇乜人識嘅Math/phy

直接Download嗰本A first course in string theory
第一個chapter有啲非數學嘅overview

There are two kinds of dimensions, spatial (bidirectional) and temporal (unidirectional).[51] Let the number of spatial dimensions be N and the number of temporal dimensions be T. That N = 3 and T = 1, setting aside the compactified dimensions invoked by string theory and undetectable to date, can be explained by appealing to the physical consequences of letting N differ from 3 and T differ from 1. The argument is often of an anthropic character and possibly the first of its kind, albeit before the complete concept came into vogue.

The implicit notion that the dimensionality of the universe is special is first attributed to Gottfried Wilhelm Leibniz, who in the Discourse on Metaphysics suggested that the world is "the one which is at the same time the simplest in hypothesis and the richest in phenomena".[52] Immanuel Kant argued that 3-dimensional space was a consequence of the inverse square law of universal gravitation. While Kant's argument is historically important, John D. Barrow says that it "gets the punch-line back to front: it is the three-dimensionality of space that explains why we see inverse-square force laws in Nature, not vice-versa" (Barrow 2002: 204).[note 1]

In 1920, Paul Ehrenfest showed that if there is only one time dimension and greater than three spatial dimensions, the orbit of a planet about its Sun cannot remain stable. The same is true of a star's orbit around the center of its galaxy.[53] Ehrenfest also showed that if there are an even number of spatial dimensions, then the different parts of a wave impulse will travel at different speeds. If there are 5+2k spatial dimensions, where k is a whole number, then wave impulses become distorted. In 1922, Hermann Weyl showed that Maxwell's theory of electromagnetism works only with three dimensions of space and one of time.[54] Finally, Tangherlini showed in 1963 that when there are more than three spatial dimensions, electron orbitals around nuclei cannot be stable; electrons would either fall into the nucleus or disperse.[55]

Max Tegmark expands on the preceding argument in the following anthropic manner.[56] If T differs from 1, the behavior of physical systems could not be predicted reliably from knowledge of the relevant partial differential equations. In such a universe, intelligent life capable of manipulating technology could not emerge. Moreover, if T > 1, Tegmark maintains that protons and electrons would be unstable and could decay into particles having greater mass than themselves. (This is not a problem if the particles have a sufficiently low temperature.) If N < 3, gravitation of any kind becomes problematic, and the universe is probably too simple to contain observers. For example, when N < 3, nerves cannot cross without intersecting.

In general, it is not clear how physical law could function if T differed from 1. If T > 1, subatomic particles which decay after a fixed period would not behave predictably, because time-like geodesics would not be necessarily maximal.[57] N = 1 and T = 3 has the peculiar property that the speed of light in a vacuum is a lower bound on the velocity of matter; all matter consists of tachyons.[56]

Hence anthropic and other arguments rule out all cases except N = 3 and T = 1, which happens to describe the world around us.

留名

以前好多物理學家都嘗試解釋三維空間既特殊性，會用人本原理嚟argue，用一句概括，「如果宇宙唔係咁既樣既話，我哋就冇辦法喺到觀察佢」
康德提出話inverse square law (即係自然界既flux同source既距離平方成反比，例如重力、電磁力、光度等等)係空間係三維既原因，不過呢樣似乎係倒果為因
之後物理學家又證明咗如果空間維度大於三維，就唔會有穩定既星體軌跡，連electron orbital都唔會stable，物質都冇可能形成到
Maxwell's equations亦只能夠喺三維work到
而如果n<3，呢個宇宙又會變得過份簡單，例如生物既神經線喺二維或以下一定會intersect埋一齊
時間維度都有類似既argument，有人話證明到如果時間維度大於1，電子同質子都會decay到變得比佢哋自己mass更大既particles
甚至有人計埋如果空間維度=1, 時間維度=3, 呢個世界會變成所有嘢都一定要快過光速, 光速變成lower bound

有啲未聽過
幾好玩

我都係查一查先知真係有物理學家會研究呢種alternate universe會點，以為已經超出嚴謹科學嘅範疇
仲有multidimensional time真係第一次聽

應該玩玩下似數學多過物理
雖然上到去物理本身就已經有呢個傾向

頂多咪噴下水搖下咁囉，同三維差唔多

飛行呢樣活動都講到行二維..... 你鍾意啦.

牛頓嗰陣已經係，用數學準確預測到自然現象已經係一大奇蹟嚟
自然現象既predictability原來都唔係必然，啲物理學家都話如果時間維度>1，世界一切就唔會被預測到，因為所有pde既solutions都唔再係unique
雖然唔知佢點prove出嚟

其實話0d 係一點加時間
我用鉛筆係張紙上面點一點
其實個點都係由好多條線組成
因為鉛筆個芯頭都係有半徑
姐係都係一個面
（原子視覺）

咁真正ge一點係咩

以人類做出發點觀察的話，0D 1D 2D應該只可以用概念形式存在

會唔會係能量体 用上帝視角

最簡單理解就係
一維= 宇宙未有任何野 流逝只係時間
二維= 原始人 去到飛機 火箭未發明之前
三維= 人類開始探索宇宙
四維= 人類開始宇宙旅行的時候

九成人㞗噏

一般人有上中下三維
肥人嘅中維會分多一層出嚟 就變四維喇

我哋叫港女2D 因為佢無上維 等中下兩維

你講乜
原始人向上伸手摘蘋果已經係反地心Z axis動作/意識
飛機>火箭只係向上伸長
而宇宙航行同你潛水個活動係無維度上既分別

好賤

其實岩

一啲講緊數學三維，一啲就講物理三維，九唔搭八點線面嗰啲又係做乜尻

其實正常人諗緊嘅應該係R^n
但係佢哋啲諗法真係令人慨嘆

你地有無睇過戲?

3d係立體
4d係體感

一個一維物體是一個二維物體的部分
一個二維物體是一個三維物體的部分
一個三維物體是一個四維物體的部分

一個點是一維
一條線是二維
一件玩具是三維
一個東西入面包含很多玩具便是四維

明未？

唔好諗埋一邊啦，反正都冇可能解釋到

數學三維係物理三維既description
兩樣嘢冇矛盾架喎

願聞其詳

我覺得數學入面metric space, Euclidean space呢啲概念其實都係取自於日常生活既物理世界
堆axiom咩d(x, y) >=0, d(x, y) = d(y, x), d(x, y) + d(y, z) >= d(x,z), 都係參考自物理世界
唔明佢點解講到兩樣嘢好似冇關係咁

好似好勁咁

以我理解，簡單嚟講，空間同時間既分別可以用好易既準則分辨
就係metric tensor既eigenvalues, 正就係空間, 負就係時間
我哋身處於相對論適用既宇宙, 而相對論既表述係metric tensor有三個正eigenvalues, 一個負eigenvalue
所以我哋既宇宙係三維空間, 一維時間

metric tensor既概念好簡單, 只係講緊空間既pythagoras theorem係點
如果時空既"距離"(獨立於座標系轉換)存在一個座標系可以表述成
s^2 = sum(i from 1 to n) (x_i) ^ 2 - sum(i from n+1 to n+m) (x_i)^2
咁(x_1, ..., x_n)共n維就構成空間, (x_(n+1), ..., x_(n+m))共m維就構成時間

唔識字？
嗰個係 圍 啊文盲！

有趣當on9

其實照咁理解幾肯定 四維係 三維物體 線性水平移動
有錯 請指點